而家嘅香港好似台灣228咁

台灣人就係因為選擇咗談判
最後比政府有時間搵到救兵

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

手足可唔可以落力d 做文宣... 你地唔做文宣，我又點知有咩行動？

新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

我哋冇談判，但都係得個拖字

捱過4月就贏
做人定入集中營 自己揀

因為而家連登吹緊嗰啲風好怪
同運動一開始相比簡直冇得比
好似回歸返六月之前咁

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

冇辦法，我諗呢一波真係會完
但其實冇可能無日無之街頭衝突唔完
美麗島事件之後台灣都過咗七年先至民主化
你七年佢哋都唔係每日都打

我都覺得勁似
唔係淨係呢件事件 而係整個歷史脈絡
台灣受日本殖民統治 皇民化政策
（香港英國殖民統治 灌輸民主自由價值）
國民黨收復台灣前 台灣人有大中華情結
（中共收回主權前 香港人有認中關社、國粹派、大中華情結）
1945年國民黨收復台灣 貪污腐敗 威權統治
（1997年香港主權移交 中共貪污腐敗、威權統治）
國民黨管得仲差過日本人 而且外省人同埋台灣人有文化差異
（中共管得差過英國人 中港文化差異）
國民黨打擊私菸引發警暴問題 激起全台灣228事變
（中共逃犯條例引發警暴問題 激起全民反送中運動）

不同之處：當年台灣人真係會殺外省人、係真•暴動